\chapter*{Abstract}
This thesis explores the use of Bayesian neural networks as a substitute for direct calculation of next-to-leading order cross sections to speed up the search for new physics in the regime of Beyond the Standard Model theories.
We inferred neural network parameters informed by cross sections produced by {\tt Prospino} to this end.
We explored the computational cost of drawing neural network samples from the exact posterior distribution using adaptive Hamiltonian Monte Carlo samplers and the effect various hyperparameters of the training procedure had. We found that it is possible to obtain performant models with reliable uncertainty estimates. We showed that Bayesian neural networks can significantly reduce the time spent computing cross sections and that GPU acceleration can significantly speed up the inference neural network parameters.


\section*{Sammendrag}
I denne masteroppgaven utforskes muligheten for å bruke Bayesianske nevrale nettverk til å erstatte direkte evaluering av høyere ordens kvante-felt teoretiske tverrsnitt i søket etter ny fysikk som som ikke forklares av Standardmodellen i partikkelfysikk. 
Vi trente Bayesian nevrale nettverk ved hjelp av data produsert med {\tt Prospino} for dette formålet. 
Vi etterforsket den beregningsorienterte kostnaden som var nødvendig for å trekke nevral nettverk parametere fra den eksakte posterior fordelingen ved bruk av adaptive Hamiltonske Monte Carlo metoder og så på effekten diverse hyperparametere relatert til treningsprosessen hadde. Vi fant at det er mulig å produsere modeller med god evne til å predikere usett data og som gir pålitelige usikkerhetsestimater. Vi viste at Bayesianske nevrale nettverk kan redusere tiden det tar å regne ut tverrsnitt betraktelig og at GPU akselerert trening av modellene kan betydelig redusere tiden det tar å trekke nevrale nettverk parametere fra posteriorfordelingen.